\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbasev3} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !
\usepackage{postit}


%\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
%\graphicspath{{C:/Users/Thomas/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\graphicspath{{/home/thomas/Documents/LATEX nas/Forge/term-tex/Images/}} %chemin du fichier image


\matierechap{pc} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{2} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{2} %compteur de chapitre
\author{Introduction}

\begin{document}


\chapter{Un téléphone en carton}

\begin{objectifs}{}
Résumer un article scientifique
\end{objectifs}
\vspace{0.5cm}

Vos souvenirs d'enfance remontent à la surface : qui n'a jamais essayé la manipulation décrite sur l'article : 

{\small \href{https://www.cite-sciences.fr/fr/au-programme/lieux-ressources/bibliotheque/enfants-familles/activites/1-jour-1-activite/un-telephone-maison}{https://www.cite-sciences.fr/fr/au-programme/lieux-ressources/bibliotheque/enfants-familles/activites/1-jour-1-activite/un-telephone-maison}}

\begin{center}
\qrcode{https://www.cite-sciences.fr/fr/au-programme/lieux-ressources/bibliotheque/enfants-familles/activites/1-jour-1-activite/un-telephone-maison}
\end{center}

\vspace{0.5cm}

Scanner le QR code pour accéder à l'article sans retaper l'adresse entière.


\vspace{1cm}

\cadrepp{Votre travail}{
\begin{itemize}
\item \textbf{Lire} l'article;
\item \textbf{Réaliser} un schéma du dispositif sur lequel on légendera le matériel utilisé;
\item \textbf{Résumer} et \textbf{reformuler} le principe de fonctionnement de ce téléphone avec vos mots.
\end{itemize}

}

Vous avez déjà quelques connaissances en acoustique alors on se propose de répondre à ce petit QCM (sur votre feuille) : 
\begin{enumerate}
\item Quand je parle devant un public (sans le téléphone), alors : 

$\Box$ L'onde est guidée  \hspace{0.5cm} $\Box$ L'onde est libre \hspace{0.5cm} $\Box$ Il n'y a pas d'onde.


\item Quand j'utilise le dispositif présenté dans l'article alors : 

$\Box$ L'onde est guidée  \hspace{0.5cm} $\Box$ L'onde est libre \hspace{0.5cm} $\Box$ Il n'y a pas d'onde.

\item Un son est : 

$\Box$ Le rebond sur un objet  \hspace{0.5cm} $\Box$ De la lumière compressée \hspace{0.5cm} $\Box$ Une vibration

\item Pour que le téléphone ci-dessus fonctionne il faut : 

$\Box$ Tendre au maximum la ficelle  \hspace{0.5cm} $\Box$ Laisser la ficelle totalement détendue \hspace{0.5cm} $\Box$ Tendre légèrement la ficelle




\end{enumerate}




\end{document}